# 輸出訊息: cout
如果要使程式顯示文字訊息給使用者，可以使用`cout`函式。

用法:
1. 一開始先寫`cout`
1. 加上`<<`，你可以把它想像是一個有方向的通道，把後面的東西向前傳遞
1. 把要顯示的文字用雙引號("")包起來
1. **重要:**加上分號(;)
範例:
```cpp
cout<<"hello world";
```

如果需要換行，可以再分號前加個`endl`，一樣用`<<`連結起來。
```cpp
cout<<"hello world"<<endl;
```
